<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<!-- SPDX-License-Identifier: GPL-3.0-only -->
<resources>
    <string name="cipherboard_home_title">CipherBoard</string>
    <string name="cipherboard_home_vault_locked">Хранилище заблокировано</string>
    <string name="cipherboard_home_vault_locked_description">Разблокируйте его, чтобы открыть локальную личность и сопряжённые контакты.</string>
    <string name="cipherboard_home_unlock_failed">Не удалось разблокировать хранилище. Проверьте блокировку устройства и повторите попытку.</string>
    <string name="cipherboard_home_unlock_cancelled">Разблокировка хранилища отменена.</string>
    <string name="cipherboard_home_key_invalidated">Ключ Android Keystore больше недействителен. Защищённые данные нельзя открыть; после безопасного сброса потребуется повторное сопряжение.</string>
    <string name="cipherboard_home_reset_action">Сбросить недоступное хранилище</string>
    <string name="cipherboard_home_reset_title">Сбросить локальную личность и контакты?</string>
    <string name="cipherboard_home_reset_warning">Старая личность, контакты, сессии, ожидающие сообщения и записи защиты от повторов будут необратимо удалены. Контакты на других устройствах не будут доверять новой личности. Выполните сопряжение с каждым контактом заново и сравните новый Safety Number.</string>
    <string name="cipherboard_home_reset_confirm">Удалить и сбросить</string>
    <string name="cipherboard_home_reset_failed">Не удалось полностью сбросить недоступное хранилище. Новая личность не создана. Перезапустите CipherBoard и повторите попытку.</string>
    <string name="cipherboard_home_device_lock_required">Перед созданием хранилища задайте на устройстве надёжный PIN-код или пароль.</string>
    <string name="cipherboard_home_create_identity">Создание локальной личности</string>
    <string name="cipherboard_home_create_identity_description">CipherBoard создаст криптографическую личность на этом устройстве. Учётная запись, номер телефона, email и сеть не используются. После очистки данных приложения личность изменится и потребуется повторное сопряжение.</string>
    <string name="cipherboard_home_local_name">Ваше локальное имя</string>
    <string name="cipherboard_home_local_name_private">Это имя остаётся на устройстве и не является частью криптографической личности.</string>
    <string name="cipherboard_home_local_name_required">Введите локальное имя.</string>
    <string name="cipherboard_home_identity_failed">Не удалось создать локальную личность. Проверьте имя и повторите попытку.</string>
    <string name="cipherboard_home_create">Создать личность</string>
    <string name="cipherboard_home_vault_read_failed">Не удалось безопасно прочитать защищённые локальные данные.</string>
    <string name="cipherboard_home_pairing_unavailable">Сопряжение контактов сейчас недоступно.</string>
    <string name="cipherboard_home_identity_local">Локальная криптографическая личность</string>
    <string name="cipherboard_home_fingerprint">Fingerprint личности</string>
    <string name="cipherboard_home_vault_unlocked">Хранилище разблокировано</string>
    <string name="cipherboard_home_vault_unlocked_level">Хранилище разблокировано · Keystore: %1$s</string>
    <string name="cipherboard_home_keystore_strongbox">StrongBox</string>
    <string name="cipherboard_home_keystore_tee">доверенная среда выполнения</string>
    <string name="cipherboard_home_keystore_software">программная защита</string>
    <string name="cipherboard_home_keystore_unknown">неизвестный уровень защиты</string>
    <string name="cipherboard_home_contacts">Контакты</string>
    <string name="cipherboard_home_add_contact">Добавить контакт</string>
    <string name="cipherboard_home_no_contacts">Сопряжённых контактов пока нет. Добавьте контакт и лично выполните взаимное сканирование QR-кодов.</string>
    <string name="cipherboard_home_keyboard_settings">Настройки клавиатуры</string>
    <string name="cipherboard_home_security">Безопасность</string>
    <string name="cipherboard_home_licenses">Лицензии и исходный код</string>
    <string name="cipherboard_home_lock_vault">Заблокировать хранилище</string>
    <string name="cipherboard_home_status_verified">Проверен</string>
    <string name="cipherboard_home_status_unverified">Не проверен</string>
    <string name="cipherboard_home_status_key_changed">Ключ изменился · требуется сопряжение</string>
    <string name="cipherboard_home_status_pairing_required">Требуется сопряжение</string>
    <string name="cipherboard_home_status_session_error">Ошибка сессии · повторите сопряжение</string>

    <string name="cipherboard_licenses_title">Лицензии и исходный код</string>
    <string name="cipherboard_licenses_source_notice">CipherBoard — неофициальная модификация HeliBoard. Эти документы доступны офлайн. Точный соответствующий исходный код поставляется как архив с версией рядом с release APK; его Git-коммит указан в BUILD_INFO.</string>
    <string name="cipherboard_licenses_gpl">GNU GPLv3</string>
    <string name="cipherboard_licenses_inventory">Перечень лицензий</string>
    <string name="cipherboard_licenses_notices">Уведомления сторонних проектов</string>
    <string name="cipherboard_licenses_upstream">Сведения об исходном HeliBoard</string>
    <string name="cipherboard_licenses_apache">Apache License 2.0</string>
    <string name="cipherboard_licenses_blue_oak">Лицензия Blue Oak 1.0.0</string>
    <string name="cipherboard_licenses_bsd">Уведомления BSD-3-Clause</string>
    <string name="cipherboard_licenses_cc">Creative Commons BY-SA 4.0</string>
    <string name="cipherboard_licenses_read_failed">Не удалось прочитать встроенный лицензионный документ.</string>

    <string name="cipherboard_security_title">Безопасность</string>
    <string name="cipherboard_security_intro">CipherBoard снижает определённые риски, шифруя сообщения до передачи приложению SMS, мессенджеру или почте. Приложение не устраняет все способы компрометации сообщения или устройства.</string>
    <string name="cipherboard_security_pairing_warning">Личности отправителя можно доверять только после того, как оба человека лично сравнили Safety Number при взаимном QR-сопряжении и отметили контакт как проверенный.</string>
    <string name="cipherboard_security_protects_title">От чего должен защищать CipherBoard</string>
    <string name="cipherboard_security_protect_transport">Оператор связи, сервер мессенджера, почтовый провайдер и злоумышленник с доступом к транспортному аккаунту получают шифротекст вместо текста сообщения.</string>
    <string name="cipherboard_security_protect_integrity">Аутентифицированное шифрование обнаруживает изменённые и поддельные сообщения. Сохранённое состояние ratchet отклоняет повторы и ограниченно поддерживает доставку не по порядку.</string>
    <string name="cipherboard_security_protect_storage">Личность и состояния сессий зашифрованы с помощью неэкспортируемого ключа Android Keystore, требующего аутентификации пользователя. Сначала используется StrongBox, а при его недоступности — TEE.</string>
    <string name="cipherboard_security_protect_plaintext">Текст защищённого редактора не передаётся внешнему приложению, буферу обмена, обучению клавиатуры, журналам, уведомлениям или истории открытых сообщений. Защищённые окна блокируют обычные снимки экрана и превью недавних приложений.</string>
    <string name="cipherboard_security_protect_offline">У приложения нет разрешения Internet, сервера и облачной учётной записи. Защищённые данные исключены из резервного копирования Android и переноса на другое устройство.</string>
    <string name="cipherboard_security_limits_title">От чего CipherBoard не может полностью защитить</string>
    <string name="cipherboard_security_limit_unlocked_device">Злоумышленник управляет разблокированным устройством или читает изображение с экрана в реальном времени.</string>
    <string name="cipherboard_security_limit_os">Root-доступ, уязвимость ядра или ОС, скомпрометированная прошивка, а также ошибки реализации Keystore или StrongBox.</string>
    <string name="cipherboard_security_limit_apk">Вредоносный или подменённый APK CipherBoard, скомпрометированная система сборки или украденный ключ подписи.</string>
    <string name="cipherboard_security_limit_observation">Камера, направленная на экран, или человек, читающий через плечо. Блокировка снимков экрана не даёт абсолютной гарантии от захвата изображения.</string>
    <string name="cipherboard_security_limit_accessibility">Вредоносная служба Accessibility, программа чтения с экрана, метод ввода, администратор устройства или другая привилегированная служба.</string>
    <string name="cipherboard_security_limit_metadata">Анализ трафика и метаданные, доступные внешнему транспорту: кто, когда и каким примерным объёмом данных обменивался.</string>
    <string name="cipherboard_security_limit_coercion">Физическое принуждение или раскрытие PIN-кода, пароля либо биометрического доступа к устройству.</string>
    <string name="cipherboard_security_limit_defects">Ошибки криптографической библиотеки, интеграции с Android, парсера, хранилища, процедуры сопряжения или интерфейса.</string>
    <string name="cipherboard_security_audit_notice">CipherBoard использует проверенные криптографические примитивы, но весь продукт не проходил независимый аудит безопасности.</string>
    <string name="cipherboard_security_high_risk">Перед использованием в ситуации высокого риска проверьте сертификат подписи APK и SHA-256 через доверенный канал, сохраните Verified Boot и заблокированный загрузчик, задайте надёжный PIN-код или пароль, отключите недоверенные службы Accessibility, лично сравнивайте каждый Safety Number и проведите независимую проверку со специалистом по прикладной криптографии и Android security.</string>
</resources>
